覺唔覺班海歸撚好撚可憐？

係香港有書唔讀 去外國讀書
同做逃兵無分別
去外國讀書既
一係好撚廢(dse 10-16分) 又唔想做asso仔
一係好撚勁(dse 27-40分) 睇唔起local u
後者唔討論了 一陣又成班撚樣衝出黎話咩我mit grad番黎可唔可憐
主要想講 班10-16分既廢物
書又唔撚識讀 淨係靠屋企有幾個錢去外國讀書
番到黎仲好似好撚威咁 我係乜乜u番黎嫁 成日講係外國生活點 人最慘就係食屎仲要話屎香
去外國讀u既 番到黎對住我地本土派根本抬唔起頭
我地是但一個同外國搞既top up都屌打佢地
等睇樓下成班係到屌 樓主好酸又點
屌海歸=酸? 大家以後唔好屌林鄭習近平了 好酸呀

淨係英文都收你地本土派皮啦 係kong u/ cu 啲master interview全部local u啲英文都不倫不類, 連表達自己都有困難呀大佬

英語霸權？得英文勁ge人=垃圾，btw成篇野都係假膠，此post已完

親身經歷:

美國海龜--IT
幫FD砌機砌撚壞，搞到要我幫手
最後個位FD 部機有問題去左屋村整到唔知乜撚樣

加拿大海龜--MBA
燒左十年家產

出嚟做野唔洗同鬼佬做生意? 英文差啲競爭力即刻差人一大截啦

淨係中文都收你地海歸派皮啦 係其他外國U D學生D中文都不倫不類, 連表達自己都有困難呀大佬

樓主表達到on99咁

以我大學畢左業一段時間見到
係外國讀完番來既真係好難搵工
最後可能搵到既工係lower tier 本地大學生果種position...... 要有耐性搵咁
老實講當初大家中學生邊諗到咁長遠。四五年後既事。
除非真係間野叻啦（d HR見識少唔識分都會）。否則番到香港 又冇關係。都唔易過呢個撞牆期

中>英係事實，你試下係香港唔用中文啊，只係識講同鬼佬做生意，正一英狗

係，中文能力係最重要ge，你得英文能力=你係垃圾

D港英狗只係識講同鬼佬做生意嘛，忽視左同香港人溝通？一味錢錢錢，文化沙漠就係班共狗同英狗造成

自己英文差所以要undermine 英文嘅重要性嚟挽回自己面子呀

英文能力高唔等於有競爭力
英文能力低同樣可以好有競爭力，就係你地班英狗促進英語霸權，同共產黨話普通話能力=競爭力有咩分別啊？英同共一樣係垃圾中ge垃圾

點啊崇英狗，香港就係因為有你d英狗存在先會搞到沒人重視廣東話

通常佢哋英文都好啲

btw見到D崇英狗係度破壞香港ge母語真係希望他們快d消失，本來胡語已經破壞緊，加埋英文就真係on9

係學歷認可問題
會比人睇低一級咁.....
辭完習再搵。失業幾個月都見過.....
好慘....

咩叫海歸??蝗term？

浸完咸水返黎？

係啊，所以腳踏實地啦唔該，除非你中文水平唔會差得過本地人

大家都咁捍衛廣東話, 根本兩件事就無抵觸, 不過你要對號入座就冇人幫到你

海歸特指從海外留學歸國的人員，在支那頗為流行。因為「海歸」和「海龜」諧音，因此也有作「海龜」的用法。

海你老母龜

唔識u

點解返到黎要抬唔起頭
呢個世界一向都係鬥錢多
你可能讀書好叻，但出黎做野幾年，可能就唔會拎住張沙紙打飛機
打開本銀行儲摺，first hon? 有無一百萬？

因為係假膠，btw做咩咁認真

係香港捱得到又死唔去, 由asshole仔撐到上degree既人真心勁

海歸係唔係蝗term我唔知, 但個撚字就肯定係local term

海歸有兩種 1.成績差/入唔到本地要過外國 2.高分唔想讀本地 你講邊類先？

無可否認成績差過去外國洗底 仲要覺得自己係高人一等既人係好黑人憎 但唔係個個海歸都會拎呢樣野黎打飛機 有d海歸都係想拎個學位 低低調調咁搵份牛工做下

不過就算佢地幾可憐都好 最後都可憐得只剩下錢 吹佢地唔脹 有錢就係大撚曬

其實好多香港人去到外國都會搵番d香港/中國人群埋一堆，所以英文既進步都係有限

當然啦，兩個英文差既人，一個去左外國，為左生存點都會進步到可以日常使用既地步，但係一個正常既香港大學生，英文廢極都有個譜既。同埋係本地唔夠分升學既話，有閒錢出去買個學位黎搵大學工都係理性選擇黎既。

同埋去外國升學都叫做買個發奮圖強既機會，的確有d同學中學果陣好廢，出去碌幾年番黎都進步左。

不過講真失敗例子更加多，無天分又唔努力既人去到邊都係garbage in garbage out

果d出左去兩年番到黎就扮曬abc自覺高人一等既野雞大學學生真係好黑人憎

最後一句，係

認真 比你地揀 first hon入ibank定2層樓揸手加普通科

why not both?

人地美國啲小學生都接近100%係native speaker啦
香港啲垃圾大學生連歐美小學生都不如

後者
ibank辛苦錢嚟架 啲hours 完全係拎自己時間同健康換返嚟

用母語係英文ge人比，香港人果然係鍾意以自己之短去比人地之長，我地夠有母語優勢啦只不過班垃圾港英狗唔肯珍惜姐

入ibank，仲要有前途個啲位，就證明你有家底有關係，咁兩層樓揸手都唔難啦

海歸撚
咩撚野黎

因為勁果啲 好多都攞到pr留低 得啲廢既先要返香港

係我記錯定係點. 做乜野又回帶

覺唔覺得香港又讀唔到
又無得去外國好撚可憐

又係你
今次踩海歸，下次踩返local，梅花間竹咁開po

已我所知普遍hr都鐘意海歸，除非係三大出黎，同埋好多公司都覺得你出得去都有返上下背景

好撚勁(dse 27-40分)

識有條肥柒 英文1，dse14分去咗澳洲讀foundation，敗走仲講到八大爭住要佢係佢唔受咁

究竟西方國家大學對留學生標準係咪真係咁低

正如香港d大學對nds ge標準都得

你都on9 世界圍住香港轉？ 香港乜尻都係最撚好？

樓主好葡萄

樓主咩學歷？

其實外國讀大學嗰啲學生英文都好一般
聽得出好多句子結構 文法 vocab都冇底
甚至開會要你幫手翻譯
佢地大部分都係痴香港/中国人玩
冇咩機會用英文
所以根本冇英文方面嘅優勢

利申 uk second tier exchange緊

你冇認識到真正有料個批姐

覺唔覺樓主好可憐

OU

oxbridge嗰啲top tier緊係勁
但樓主講嗰啲10-16分asso一定唔係嗰堆

唔一定英文勁既，返來做日資公司幾開心

點解去外國大學讀會係可憐?
身邊有幾個同學攞埋獎學金去Oxbridge讀,幾多人恨到恨唔來

利申: 海歸撚

海歸背後意思係有錢
可咩憐
人生已贏

覺得你好可憐

我大學國際排名可能都仲高過OU

OU 就收檔啦

DSE個分入到8大嗎你?

你又邊間呀

英國 warwick
屋企有錢吹？ 覺得你仲可憐

warwick就收檔啦

點解要入八十，香港都冇啲科又讀語言又讀商科，日本滿足到我 ，至少我返嚟除左日文，學多個外語先，我認我可能英文垃圾，但我至少返嚟日文同德文都識 ！

OU 好意思話人？

warwick 又好好意思話人咩

DSE分數不代表一切

人地可以出國讀神科
返香港搵份三四萬工

樓主你大學讀邊科
出黎搵幾多

冇計啦 係入唔到hk啲u又點？ 要大學生個名渣嘛

反正返香港管理老豆間公司 話比人知自己有讀過u咁解

利申 平日返老豆公司見到班ust hku班大學生做到同隻狗一樣

你條友之前開post 問人去英國讀top-up

你唔撚係係 Warwick 求其讀個 course 就係到同人講你讀 Warwick呀 ?

好撚酸阿

係呀係呀
大家平時都好酸習近平

對唔住巴打
頭500大學排名搵唔到你間大學

叻仔

係阿 我好撚酸佢 有得永續國家主席佢就好啦

樓豬唔好撚on9啦 屌海歸唔酸阿
但係你段野 ph值去到負數啦
擺到明唔撚抵得人有錢啦
借本土派係度扮撚蟹
人地去邊哂命關你撚事咩

我地本土派有既係信念
唔係計錢OK?

咁又點呀

連登一直都係崇尚香港本土優於海歸

OU>WARWICK/其他日本U

其實海歸派如果唔係啲出名小小嘅學校（e.g UCLA,LSE)都唔會有好大優勢

詭辯家巴打唔好翻炒舊post ok ?
睇兩睇已經認到你

其實八大都頭600，但ou........

我既標準係靠父幹都係垃圾 除非你自費去外國/有sponsor

清識波

都係睇出黎搵幾多錢既姐

你又邊間呀多多野講

你都傻，東大早稻田同慶應加關西區四大加日本全部帝國大學，全部頭五百內，絕對同香港大學不相伯仲，日本大學去美國個認受性仲大

你咩地 你代表本土派D咩
係度鳩up當秘笈
香港教育點撚解會咁失敗
讀到書既想出國 讀唔到書既都想出國
讀唔到書去到可以有個學歷 翻黎香港都可以發展
讀到書既去到又可以進修
香港做到d乜鳩
有錢比你係香港讀 你會唔會揀香港
順便做個投票

如果大家有錢會揀外國讀書定係留係香港讀
假設大家成績一般
去=正評
不去=負評

如果靠父幹去Oxbridge都=垃圾？ 連燈仔又贏

Oxbridge神學霸

咁你係咪

如果大家有錢會揀外國讀書定係留係香港讀

唔係，不過都top 30 world ranking

至弊果班得10幾分果班個個去哂讀foundation然後入哂top 20 屌大哂香港果班非三大呢

開心就得啦 靠老豆老母咁自豪

我入到keio一定開post追住樓主來屌
再寫個連登仔考入慶大的故事

出左國就唔應該返香港

咁又係啊啲人通常去澳洲讀書
都攞澳洲護照

it = 砌機

當事人自稱教埋

詭辯家又撚

點解呢個post未完ga，一早講左係dicky假膠

大笑咗

訓撚醒未 呢班人當年比你話廢人 最後講英文流利過你多多數 然後返黎同你班local仔爭MT 你咪慢慢笑人
唔好講咩野雞極端例子啦 本身點都係廢冇得講
利申 冇出國讀 但睇住呢班人點進化

樓主不愧為行為藝術家

海歸？讀唔到個班唔好嘥雙親錢，直接同老母講你拎筆錢幫我俾首期好過，反正u grad又咪唔揾得多好多，有層樓，帶唔同女上去啪啪啪不知幾過癮，大把野玩

讀U最著數係讀醫個班，海歸？唔受你玩囉

樓豬我喺比利時讀緊，你點睇

用百幾萬讀書拎埋戶藉再接埋屋其人過去
養兒移民

酸

隔住個moon都...

當17-26分班人死?

Thanks for the laughs bro lol

DSE 19分
番左香港半年左右
仲未搵到工

英文能力有好左，但係又稱唔上英文好好
有得揀真係寧願攞學費去做首期

不過果幾年既生活試左好多唔同既野，唔同既經歷，果d係香港無可能體會到。都幾難忘。起碼都叫瘋狂過

利申：Top 50

成班酸撚覺得幾百萬好多
拎得出黎讀書 會覺得搵唔返咩
係咁理人地幾百萬 叫人比首期好過啦
洗撚你教咩 手頭n層樓又要同你講？
鍾意讀咪讀 點洗咪點洗囉
有能力咪做 無能咪唔做囉
無能力又係到怨天尤人 真係好肉酸
咁得閒理人咩學歷 不如諗下點改善自己啦ou仔

正是 根本出得去讀個班人就唔憂米唔憂做

教人點洗錢 真係痴孖筋
遲下都唔知班連登仔會唔會開post教李嘉誠 點樣洗錢

第一次聽讀醫果班最著數，成日聽班醫生朋友講後悔當初冇去讀law讀g.bus，宜家錢又搵得少一大節，又辛苦到仆街，但又未夠年資由公院跳出去；班事務律師就一路咁多年食住條水喉接大陸背景公司嘅job。醫科唔受玩，人地咪去做律師做iBanker囉

竟然有人會覺得買樓同去外國讀書係mutually exclusive，大把人外國grad完返黎屋企即刻有層樓俾佢地啦

ou笑warwick 一定係university of oxford

讀果幾年有得原價買supreme

本土U不敢面對海歸top U>>>HKU

係呀, 的確大把人好有錢, 不過都有大把人唔識諗:

1) 大把人 case 1 - 讀完書返來, 老母俾首期你自己供, 供少百幾萬你知唔知俾少幾多息? 供多幾多年? 遲幾多可以加按一玩多層? 我揾少幾多?

2) 大把人 case 2 - 讀完書返來, 老母幫你full pay, 不過少百幾萬, 我唔見左一個房, 或者住遠左

窮撚樓主
一浸酸餿味

Keio I trush

第一次聽? 香港人? 人講你就信?

你班fd有冇真係quit左公院走去報law? 唔好話唔得, second degree讀law大把途徑, 就算你first degree同law完全冇關, 我地工程呢行間中都聽到有人 工--->律 雙修, 但係 工--->醫 雙修真係未聽過, DSE入唔到HKU/CU就好難返轉頭讀醫

去玩下姐 你估班撚屌真係讀咩

人地雞校仲好撚過你啦OU仔 又唔知自己屋企窮又唔努力讀書

一到interview 搵工先發現就接受唔到

讀得ou都唔出國

Ou degree 都差唔多一球喎我估

Yes
利申：海龜

呢篇野真係睇過唔知幾多次 sad but true though，外國主流大學真係成村香港人

你都幾好笑喎
人地又有錢過你英文又好過你
你自己又要出黎還學債又要養家
邊個可憐啲？

仲有海你老母歸咩
返歸喇

case 1：你問緊百幾萬學費嘅利息成本，好，當俾盡150萬讀書。一個fresh grad海歸一返到黎想買層樓，當睇中一千萬嘅港島傳統兩房單位，至少準備500萬首期，如果冇送個仔出去讀書，就可以出多150萬首期即合共俾650萬首期。宜家低息環境正常思維都係借30年，而fresh grad當然唔會預第一層樓揸太耐，俾夠十年佢玩好嗎，十年慳咗嘅息我計俾你：利息2.15%(assume constant, 反正P-rate就近幾年都冇郁過)*150萬*10年＝32萬幾。嘩，真係有人會等每月慳返黎嘅幾千蚊為咗多32萬之後買第二層樓，但又唔在乎第二層樓要bare嘅15%額外印花稅？第一：正常人多咗百幾萬budget就自然會借盡買層貴D嘅樓，然後一夠鐘就轉按袋一筆大嘅做下層樓嘅首期，而唔係靠盡快供斷／每個月慳埋啲息去儲下一筆首期，係邊個唔識諗？ching買層樓學下嘢先，唔好人講你又信。第二：唔送個仔去外國留佢晌香港一個月搵萬零蚊點供樓呀，點過銀力壓力測試呀？

case 2: 膠都費事俾，你班海歸老母sample全部公屋搵返黎？

拎學費同首期黎比真係goodest logic, 用你地logic就算係local派都大把人唔應該讀書，讀咩top-up/asso/OU嘅人, 如果幾年前拎筆學費出黎買騰訊，發咗啦

畢業無助就業 港女生告英大學貨不對辦索償

【星島日報報道】一名到英國留學的香港女子入稟倫敦法院，控告位於劍橋市中心的安格利亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University），指它「貨不對辦」，要求賠償6萬英鎊（約65萬港元）。

29歲的Pok Wong是於2011年入讀安格利亞魯斯金大學，在阿什克拉夫特國際商學院（ Lord Ashcroft Business School）修讀兩年制的國際商務戰略學士學位課程，以一級榮譽畢業。

不過，她形容，所取得只是「米奇老鼠學位」，未能提供良好的工作前景，因此認為「貨不對辦」。她指該校的課程概覽吹噓優質教育及畢業生前途光明，都是欺騙與誤導。

她指校方作出欺詐性的失實陳述，事緣校方聲稱該校擁有世界研究領導地位，但事實上在《泰晤士報》高等教育排名中，僅排301至350位。

第一次聽，香港人，信～見到當日班狀元醫生個個做到謝晒老晒冇晒火，日日晌Facebook鬧hospital authority，班律師iBanker所謂嘅醒目仔朋友就財源滾滾身光頸靚買半山豪宅，我信呀～

朋友你完全get唔到我講嘅野～我講緊班醫生朋友後悔當時讀咗醫唔讀其他神科，咁意思就即係佢地返唔到轉頭啦。（都洗濕咗個頭，讀加實習五年，再五年以上train做專科，呢度講緊起碼10年青春。）而我最最最想講嘅係海歸根本唔會想返黎香港做醫生，貪辛苦過人又搵得少過律師IBANK？

我估你唔係HK住緊, 或者係海外仲讀緊書

其實唔使咁複雜, 讀死書係冇用, 我好簡單咁講大家易明, 如果讀唔上選擇海外升學, 即係遲左4年出來做野兼且你老母洗多接近150-200萬, 我住緊個單位呢4年升左1倍左右多少少, 當1000萬樓, 即係讀完年, 一來一回唔見左200+500 = 700萬, 我唔知要草幾耐先有

同埋買樓要過壓力測試, 唔一定係靠哂個fresh grad既人工, 可以揾擔保人架, 小第當年買樓就係咁玩

呢條女真心on9, 影衰哂香港人

其實本身讀書唔叻或者無心機讀真係唔好去外國讀
除非屋企真係好有錢
如果唔係書又讀唔成又哂錢 就算畢到業都唔會有特別好既競爭力
利申：外國讀唔成書番尼

日本私立港大，所以日本人都識 ，你入到先算

又係呢啲on9 post
咩叫屌打海歸派？使少百幾萬就係屌打？
樓主思想未免好似井底左少少咁 仲停留緊係搵幾多錢個一個月呢個級數，去得英美加留學都一定有啲家底啦，識親既都係屋企有間公司，一係就幾層樓揸手，你估人地真係咁care點搵返個百幾萬？事實上人地日日就諗緊去邊到旅行買潮牌手袋，個百幾萬don’t give fuck 啦，留學個幾年見識既野同人脈發展就真係屌打香港本地大學生喇

係啊讀大學就係為咗出嚟賺錢啊屌你老母
去外國洗咗幾球嘢賺唔返呀？
嘩樓豬數學好叻叻豬啊

屌 係咪我中意享受去外國讀書唔俾
我唔中意香港嘅環境唔俾
我想去第二度生活 發展 唔俾

大把人有好多原因出港留學
唔係下下都係因為錢 雖然有D人係
睇人地留學下下計住人錢嘅
一定係冇錢留學嘅窮喱

利申 讀緊八大唔想讀 奈何老豆無錢

這他媽的牛逼，我現在才懂甚麼是海歸

樓主很6，高素質呀，海外回流四字多别扭，賊麻煩呀，海歸兩字形容多方便。

利申：曲

笑左，順便笑埋右

究竟你自豪啲乜

大家都是垃圾，何必分那麼細呢ching

香港d大學仲好啦

香港除左港大，你同人講香港理工大學人地未必識，但早大慶大，世界好多人識

Qs只係作參考，亞洲最多國家攞諾貝爾長都係日本大學，而唔係香港

香港大學嘅缺點係唔夠國際化，你好少見到外國人（中國人唔撚計），但係外國嘅大學（英國澳洲美國日本呢啲，真係有唔同國家嘅人去讀 ）

其他國家唔知，學術研究黎講，英國優勝無容置疑

你啱

仲有樣野我想講就係，係英國會比到你機會糾正一下發音，最小唔洗英文字母都讀錯，有錢有成績有心，去英國升學絕對係好選擇，如果你話有錢買個學位，黎到幾年日日賭錢大麻唱k, 就真係影響市容

條友真係唔識架喎~

經驗統計（overseas and 大陸人）
大部分人都知道理工 因爲酒店科

我作比喻

你係咪去外國問先？ ，你係香港問、啲人緊係識㗎

詭辨家又撚人

日本大學生 連字都唔識 好打極有限

海歸你老母

點解我會唔晌香港住緊，又點解我會仲讀緊書
笑死，根本個細路一出世老豆老母就應該一個仙都咪撚洗，用晒啲錢黎買樓俾個仔等佢十八歲夠數寫佢名，零成本就賺幾千萬，我唔知要草幾耐先有。你果啲海歸公屋戶case算9數啦，買樓俾個仔仲要慳每個月幾千蚊息，仲要幫個仔占卜埋層樓將來升定跌，你嘅公屋草根mindset就唔好拎黎放晒有錢戶身上啦。個仔買樓仲要搵人做擔保人，個仔讀唔到大學佢仲唔夠冇面呀？同埋你沖出黎話買過樓做乜柒，香港近年樓市嘅升幅主要係靠細價樓，三百萬樓下studio/一房；越貴嘅樓升得越少，一千萬市區樓用4年升一倍？你唔熟樓市就唔好出黎搞笑啦。如果你層樓真係4年番咗一倍就應該係D lumpsum細到無輪嘅樓，我真係恭喜你住咁好呀

我問你係咪係外國問，你就話人唔識字，九五搭八

係